<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regra Principal 4 - Antagonistas solitários não estão sujeitos à (maioria das) regras

  Com exceção de metagaming/comms, abuso de bugs/exploits, conteúdo erótico/creepy, OOC no IC ou IC no OOC, ou spawn-camping na chegada, antagonistas solitários podem perseguir quaisquer objetivos que desejarem, da forma que desejarem. E não, isso não significa que você pode sabotar em massa o João Ninguém. Veja as (link para regras de gameplay) para um melhor entendimento, mas a escadação e o roleplay são fundamentais.

  Em termos simples: se você se esforça no seu roleplay, pode escalar à vontade.

  Membros da tripulação não podem procurar, prejudicar ou buscar conflito com antagonistas preventivamente sem motivo razoável para tal. Caso contrário, podem lidar com antagonistas da forma que desejarem, desde que entendam que suas ações podem ser punidas pela Lei Espacial se houver motivo IC. Antagonistas em equipe podem fazer o que quiserem, como os solitários, mas suas ações não devem prejudicar os esforços do time nem intencionalmente prejudicá-lo por inação. Emular um antagonista por ação ou vestimenta coloca você em risco de ser tratado como um.

  ## Precedentes

  - Membros comuns da tripulação podem ajudar antagonistas com boa justificativa IC, mas ajudar um antagonista não significa que você está livre para agir como um. Em dúvida, pergunte a um admin se uma ação específica é permitida. Dependendo do nível de ajuda, a justificativa IC varia desde tratar todos que entram no medbay independentemente do histórico, a negociar contrabando, a realizar ações sob ameaça de morte.
  - Sair do jogo no meio de uma conversão/desconversão, ficar AFK, cometer suicídio ou deslogar após conversão/desconversão pode resultar em ação administrativa se feito de má-fé. Avise um admin se não puder ou não quiser jogar qualquer um dos papéis mencionados para que possam ser oferecidos a um participante disposto.

  ## Prioridades de Diretrizes de Antagonistas
  - Em situações onde você acaba com múltiplas designações de antagonista simultâneas (ex.: Revolucionário e Traidor), os objetivos e diretrizes do seu time devem ter precedência. Além disso, se alguém teve que se esforçar para te converter ao time dele, os objetivos e diretrizes desse time se tornam prioridade. Consulte o seguinte fluxograma:
  - Blobo/Zumbi -> Ordens de Lavagem Cerebral/Construção/Leis de Silicons -> Culto/Herege -> Revs -> Aprendiz de Mago/Equipes Abductor/Antags Nicho -> Nuke Ops -> Traidores

</Document>
