<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 nikthechampiongr <32041239+nikthechampiongr@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regra Principal 2 - Não use informações obtidas fora do IC

  Ou seja, metagaming. Isso se refere especialmente à comunicação entre jogadores fora do jogo através de meios como Discord, conhecido como metacomms. Personagens têm permissão para saber tudo sobre mecânicas do jogo ou antagonistas, bem como manter amizades ou relacionamentos persistentes com outros personagens, desde que não seja para obter vantagem injusta se unindo sem motivo IC.

  ## Precedentes

  - Metacomms, o uso de formas de comunicação fora do IC do SS14, é uma violação muito grave das regras e pode resultar em bans permanentes de todas as contas envolvidas. Se jogadores compartilham o mesmo IP ou se conhecem na vida real, informem os admins primeiro, caso contrário pode parecer suspeito. Jogadores podem apresentar novos jogadores que conhecem ao jogo, mas toda comunicação e explicações devem ser feitas no jogo se possível. Admins também podem ajudar nessas situações se solicitados.
  - Fazer streaming do servidor é permitido. No entanto, se houver qualquer indicação de que a stream está sendo usada para metagame, como um jogador assistindo à stream para obter informações sobre a rodada, será tratado como metacomms e lidaremos de acordo.
  - Assim como os personagens têm permissão para saber tudo sobre mecânicas ou antagonistas sob a regra 2, personagens podem ter conhecimento/relacionamentos/amizades persistentes, com a condição de que o conhecimento de um personagem ser antagonista de uma rodada anterior não seja usado maliciosamente.
  - Amizades entre personagens não devem ser explorativas nem usadas para obter vantagem injusta. Ter uma amizade IC com outro jogador não justifica, por exemplo, dar acesso total a ele toda rodada.

</Document>
