<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regra Principal 6 - Decisões administrativas dentro do jogo são finais

  Casos de abuso de admin, negligência ou decisões contestadas podem ser levados ao servidor do Discord. Se um admin disser que algo foi "investigado, resolvido, tratado" etc. em relação a um problema, é improvável que um admin forneça mais informações. Admins não são obrigados a revelar informações IC. Mentir deliberadamente ou deturpar fatos em adminhelps será tratado com rigor.

  Quase todos os bans podem ser apelados em nosso fórum em discord.gg/goobstation na seção de apelações de ban. Esta é geralmente a única forma aceitável de contatar a equipe de administração para discutir seu ban e revisá-lo se for inadequado, incluindo bans aplicados por engano.

  Qualquer tentativa de contornar ou burlar um ban de jogo resultará em um ban definitivo. Tentar evadir bans de cargo obtendo acesso ou trabalhando na capacidade de um emprego do qual você está banido resultará em um ban de jogo. Estes bans são aplicados mesmo que a tentativa de evasão não seja bem-sucedida.

  ## Exceções
  Não há exceções para evadir ou tentar evadir bans de jogo. Antagonistas que se passam por ou assumem um cargo do qual estão banidos para ajudar em seus objetivos não são considerados como estando a evadir seu ban de cargo.

  ## Informações Adicionais
  - [textlink="Tipos de Ban" link="BanTypes"]
  - [textlink="Durações de Ban" link="BanDurations"]

  ## Precedentes
  - Incidentes de abuso de admin ou negligência devem ser reportados junto com data e hora, e detalhes para localizar o incidente nos logs, a qualquer admin titular via MP no fórum ou postado no sub-fórum de reclamações sobre admins localizado em https://discord.gg/goobstation. Incidentes de eventos de admin mal conduzidos também podem ser levados ao https://discord.gg/goobstation em seus respectivos tópicos de feedback, para reclamações menos sérias.
  - Mentir em adminhelps, deturpar fatos deliberadamente, ou deslogar quando um admin fez uma pergunta pode resultar em bans permanentes. Admins não aplicarão bans automaticamente para jogadores que deslogam, no entanto, e geralmente esperarão um tempo caso situações da vida real tenham causado a desconexão ou AFK do jogador.

</Document>
