<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Tipos de Duração de Banimento

  Banimentos podem ser contestados em forum.ss14.io na seção de recursos de banimento.

  ## Temporário
  Banimentos temporários serão removidos automaticamente após um certo período de tempo. Se for um banimento de jogo, ele informará quanto tempo resta quando você tentar conectar.

  ## Indeterminado
  Estes banimentos só serão removidos mediante um recurso bem-sucedido nos fóruns. Qualquer banimento que não informe quando expira e não especifique o contrário pode ser considerado um banimento indeterminado.

  ## Voucher (Atestado de Boa Conduta)
  Este é um banimento indeterminado que só pode ser contestado com um recurso bem-sucedido E que exige um atestado de boa conduta da equipe administrativa de um servidor SS13/SS14 bem conhecido ou pelo menos razoavelmente ativo para que o recurso seja considerado. Banimentos por voucher tipicamente não podem ser contestados por pelo menos seis meses após serem emitidos. Sem um voucher, um jogador só pode tentar contestar um banimento por voucher uma vez, e apenas se o banimento foi aplicado inadequadamente. Banimentos por voucher são tipicamente aplicados apenas como resultado de um recurso malsucedido de um banimento de jogo indeterminado por jogadores com histórico de banimentos e de causar problemas.

  ## Permanente
  Este é um banimento que só pode ser contestado se foi aplicado inadequadamente, inclusive se não deveria ter sido permanente. Se o resultado do recurso for que o banimento foi aplicado adequadamente, o banimento não pode ser contestado novamente e não será removido. Estes banimentos são extremamente raros, mas são aplicados a jogadores que continuam causando problemas mesmo após um banimento por voucher, ou usuários que tenham comportamento completamente inaceitável podem ser removidos permanentemente.
</Document>
