<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <92357316+Piras314@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 basic pack <159909786+packmore@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <aiden@djkraz.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<!-- Rules directly linked to prototype\rules.yml - edit both to change names of files/textlinking or add additional rules-->

<Document>
# Regras da Goobstation

  - Space Station 14 não é um jogo comum. Muitas regras existem para garantir o roleplay, e nem todas são intuitivas. Leia e entenda as regras antes de jogar para não ser pego de surpresa. Algumas são de tolerância zero, ou seja, a violação resulta em banimento indefinido sem aviso prévio. Os administradores vão tratar você como se tivesse lido as regras, mesmo que não tenha lido.

  - O roleplay vem em primeiro lugar, e os admins podem desconsiderar outras regras se for benéfico para a experiência da rodada. Admins podem intervir durante as partidas quando for do melhor interesse da comunidade.

## REGRAS PRINCIPAIS

  - [textlink="0. Interesses dos administradores" link="Admins"]
  - [textlink="1. Não seja um idiota" link="RuleC1"]
  - [textlink="2. Não use informações obtidas fora do personagem" link="RuleC2"]
  - [textlink="3. Este é um servidor de roleplay sandbox" link="RuleC3"]
  - [textlink="4. Antagonistas solitários não seguem a maioria das regras" link="RuleC4"]
  - [textlink="5. Cargos vitais exigem um mínimo de esforço" link="RuleC5"]
  - [textlink="6. Decisões administrativas dentro do jogo são finais" link="RuleC6"]
  - [textlink="7. Use apenas português" link="RuleC7"]
  - [textlink="8. Conteúdo erótico/estranho não é permitido" link="RuleC8"]
  - [textlink="9. Jogadores precisam ter 16 anos ou mais" link="RuleC9"]
  - [textlink="10. Perder faz parte do jogo" link="RuleC10"]
  - [textlink="11. Preconceito não é permitido" link="RuleC11"]
  - [textlink="12. Use nomes de personagem realistas e não use nomes de pessoas famosas" link="RuleC12"]

## REGRAS DE JOGABILIDADE & RP

  Regras adicionais para nossos servidores de roleplay (Sigma/Alpha/Beta (LRP) e Regalis/Aurum (MRP)). Se roleplay não é seu estilo, os outros servidores seguem apenas as Regras Principais.

  Um banimento nos servidores Low RP pode resultar em banimento nos servidores Medium RP, e vice-versa.

  - [textlink="1. Roleplay" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Escalação" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Cadeia de Comando" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Não metagameie, obedeça ao Metashield" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Vigilantismo (Validhunting)" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Antagonismo e interpretação de antagonista" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Lide com os bandidos na proporção do(s) crime(s)" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Não pratique powergame" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Jogue como um personagem coerente e crível" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Fique na sua área" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Roleplay e Repetição" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Regras do Blueshield" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Regras do Representante da Nanotrasen" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Amnésia pós-morte (NLR)" link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Griefing no final da rodada (Apenas MRP)" link="RuleR15"]
  - [textlink="16. Técnico de Atmosferas" link="RuleR16"]

## REGRAS DE SILÍCIOS

  Você só é um silício se o jogo clara e explicitamente disser que você é um silício. Para jogadores que são silícios, estas Regras de Silícios substituem todas as regras de roleplay se houver conflito. Regras de Silícios não substituem as regras principais.

  - [textlink="1. Suas leis de silício são regras" link="RuleS1"]
  - [textlink="2. Leis devem ser priorizadas por ordem" link="RuleS2"]
  - [textlink="3. Leis podem redefinir termos usados em outras leis" link="RuleS3"]
  - [textlink="4. Você não pode solicitar ou permitir alteração de leis" link="RuleS4"]
  - [textlink="5. Você é um agente livre se não tiver leis" link="RuleS5"]
  - [textlink="6. Você não é obrigado a seguir ordens extremamente irracionais" link="RuleS6"]
  - [textlink="7. Você deve manter consistência na interpretação das leis" link="RuleS7"]
  - [textlink="8. Seu HUD determina quem é tripulação" link="RuleS8"]
  - [textlink="9. Dano se refere a dano físico, priorizado por imediatez e probabilidade" link="RuleS9"]
  - [textlink="10. Você pode decidir como resolver conflitos entre ordens" link="RuleS10"]

Ao aceitar estas regras, você consente que o servidor o redirecione para outros servidores da nossa rede.
</Document>
