<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Moomoobeef <62638182+Moomoobeef@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Tipos de Cargo/Função

  ## Alinhado à Tripulação / Não-Antagonista
  Na maioria das rodadas, a maioria dos jogadores serão não-antagonistas, o que significa que são alinhados à tripulação. Este é o cargo "padrão": se o jogo não disser que você é um dos outros cargos definidos aqui, então você é um não-antagonista. No geral, espera-se que não-antagonistas trabalhem para um efeito líquido positivo na rodada.

  ## Antagonista Solitário
  Certos cargos têm a intenção de causar problemas para a rodada ou para não-antagonistas. Você só é um antagonista solitário se o jogo clara e explicitamente disser que você é um antagonista solitário. Antagonistas estão isentos de muitas, mas não todas, as regras de roleplay.

  ## Antagonista de Equipe
  Antagonistas de equipe são como antagonistas solitários, mas têm outros antagonistas que não devem atrapalhar e que podem precisar ajudar. Você só é um antagonista de equipe se o jogo clara e explicitamente disser que você é um antagonista de equipe.

  ## Agente Livre
  Certos cargos são livres para escolher se querem se comportar como antagonistas ou como não-antagonistas, e podem mudar de ideia quando quiserem. Você só é um agente livre se o jogo clara e explicitamente disser que você é um agente livre.

  ## Animal Senciente
  Animais sencientes são um cargo neutro não-antagonista baseado em roleplay. Comportam-se como o animal curioso que são, mas com inteligência adicional. Você não retém memória de eventos anteriores a se tornar senciente quando escolhe este cargo.

  ## Familiar
  Familiares são considerados não-antagonistas, mas têm instruções para obedecer a alguém. Devem obedecer a essa pessoa mesmo que isso os faça violar regras de roleplay ou morrer. Você só é um familiar se o jogo clara e explicitamente disser que você é um familiar. Você é familiar apenas da pessoa que o jogo indicar.

  ## Silício / Silício Alterado
  Silícios têm um conjunto de leis que devem seguir acima de tudo, exceto as regras principais. Você só é um silício se o jogo clara e explicitamente disser que você é um silício.
  Silícios Alterados são funcionalmente idênticos; este cargo é usado para destacar conjuntos de leis que foram hackeados, corrompidos ou que são considerados não-padrão ou perigosos.
</Document>
