<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 nikthechampiongr <32041239+nikthechampiongr@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Não pratique Powergame

  Você precisa ter uma justificativa dentro do personagem para suas ações. O Diretor de Pesquisa não precisa de uma arma quando a estação está em código verde. O Chefe de Segurança não precisa de Acesso Total no início do turno quando nenhuma ameaça foi identificada.

  ## Exemplos

  Aceitável:
  - Comando carregando armas não-letais quando há uma ameaça plausível
  - Comando carregando armas letais quando há uma ameaça confirmada
  - Comando carregando armas (não-)letais que já começam com elas em suas salas a qualquer momento
  - Capitão escondendo o ID reserva em um local devidamente seguro
  - Aumentar a segurança (como trancar portas, adicionar paredes, etc.) durante alerta Vermelho ou Azul
  - Alguns minutos após o início da rodada, o Capitão promove o Oficial de Carceragem a Chefe de Segurança porque não há um na estação
  - Situações em geral onde um personagem está reagindo a informações durante uma rodada de uma forma que faça sentido lógico

  Não Aceitável:
  - Capitão no início da rodada concedendo Acesso Total a todos os chefes
  - O Chefe de Pessoal leva Ian para a Estação de Transferência de Antenas porque "ele é um alvo de alto perfil"
  - Criar duplicatas de itens de alto valor ou únicos para entregar a outros
  - Usar roleplay de baixo esforço para driblar o meta-escudo
  - Trancar portas de áreas para aumentar a segurança antes que uma ameaça seja confirmada, tornando essa segurança ineficiente
  - Colocar o nível de alerta como Azul ou Vermelho quando a situação não exige a gravidade implicada (isso inclui manter esses níveis muito depois de as ameaças terem sido confirmadas como não estando mais em jogo)
  - Situações em geral onde um personagem está se preparando preventivamente para situações que ainda não aconteceram de maneiras que logicamente não fazem sentido
</Document>
