<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BombasterDS <115770678+BombasterDS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 basic pack <159909786+packmore@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regra de Roleplay 4 - Não meta-game, obedeça ao Metashield
  Algo que está "protegido pelo escudo" (shielded) não pode ser conhecido pelo seu personagem durante uma rodada até que a "condição de revelação" ocorra. Isso também significa que seu personagem não pode agir com base em informações "protegidas". Saber ou agir com base em algo que está protegido antes que a condição de revelação seja atendida é considerado metagaming.

  As condições de revelação revelam a informação protegida para a rodada inteira, não para uma instância específica. Isso significa que, uma vez que uma condição de revelação é atingida em uma rodada, o escudo não se aplica mais em nenhum caso pelo resto da rodada.

  ## Nunca Revelado IC
  Alguns escudos nunca são revelados IC (dentro do personagem). Isso significa que seu personagem nunca pode agir como se soubesse daquela coisa protegida.

  Os seguintes itens são protegidos:
  - O modo de jogo atual e os possíveis antags durante o modo de jogo atual.
  - Eventos de rodadas anteriores.
  - Eventos que você viveu como um personagem diferente.
  - Todas as informações relacionadas ao jogador de um personagem, e não ao personagem em si. (Veja "Metafriending e Metagrudging" abaixo.)
  - Todas as informações obtidas enquanto morto ou como fantasma.
  - Todas as informações obtidas enquanto em estado crítico ou inconsciente.
  - O fato de que uma rodada vai terminar.

  Isso não impede saber que um turno vai acabar, mas proíbe coisas como se preparar para matar pessoas na central de comando quando as regras de roleplay deixarem de ser aplicadas no LRP.

  ## Operativos Nucleares

  - Operativos Nucleares são uma teoria da conspiração, não um fato comprovado. Divirta-se com esse rumor.

  ## Changelings

  - Aos olhos do público, changelings são uma forma de vida predatória exterminada. Eles podem sempre voltar, mas não estariam na nossa estação, certo?

  ## Hereges

  - O capelão tem conhecimento da existência de hereges, mas o capelão está sempre falando abobrinhas. O que será que ele quer dizer?

  ## Culto Cósmico

  - O capelão está falando palavras estranhas de novo! Por que eles contratam pessoas tão esquisitas?

  ## Demônios

  - O capelão agora está falando sobre... DEMÔNIOS? Que absurdo é esse? Demônios são apenas um mito, certo? Eles não podem ser reais!

  Conhecimento sobre as habilidades e consequências de um pacto demoníaco não é protegido.

  ## Zumbis

  Zumbis são conhecidos em toda a galáxia, mas como ficção, não como realidade.
  Operativos Nucleares e Agentes da Syndicate conhecem o Romerol e sabem o que ele pode fazer, mas não há benefício em revelar isso à tripulação. As pessoas provavelmente não vão acreditar em você de qualquer forma.

  ## Infecções (uma vez que o vírus zumbi for comprovado)

  Sabe-se que tais infecções foram extintas. Mas felizmente a medicina avançada conseguiu desenvolver uma cura para a infecção. A cura não é conhecida do público, mas é conhecida por Químicos e Oficiais Médicos Chefes. A cura não é conhecida como cura para o vírus zumbi, mas sim como cura para uma infecção que transforma pessoas em zumbis.

  ## Esquadrão da Morte (Deathsquad)

  O Esquadrão da Morte é um tropo de ficção científica bem conhecido na galáxia, mas não como algo real. É um mito, uma lenda, uma história que as pessoas contam umas às outras. O Esquadrão da Morte não é real, mas alguns vão argumentar que é.

  ## Implantes implantados

  Implantes não são protegidos por padrão, mas o fato de não serem implantes da Nanotrasen (NT) é protegido.

  ## Itens Camaleão

  Itens camaleão são protegidos.
  Desconfiar de que um item é falso ou roubado não é protegido, mas testar itens ou chamá-los de camaleão é coberto por este escudo.

  ## Itens Furtivos (Stealth Items)

  O fato de que um item pode ser algo diferente do que sua aparência visual e descrição de exame indicam é protegido.
  A segurança pode estar ciente de itens adulterados, mas não sabe qual item específico está adulterado. Isso significa que a segurança não pode agir com base no fato de que um item está adulterado, mas pode agir com base no fato de que um item é suspeito. (Exemplo: Armas não-NT na posse de alguém é suspeito — como elas entraram na estação?)
  Este escudo protege itens furtivos, inclusive protegendo-os de serem testados.


  ## Metafriending e Metagrudging
  Esta seção fornece informações adicionais sobre um conceito proibido por múltiplos itens do metashield que nunca são revelados IC. Dar tratamento preferencial a uma pessoa ou personagem com base em algo que seu personagem não deveria saber é considerado metafriending. Tratar uma pessoa ou personagem negativamente com base em algo que seu personagem não deveria saber é considerado metagrudging.

  ## Exemplos de Metafriending
  Todos estes são exemplos de coisas proibidas por pelo menos um item do metashield que nunca é revelado IC.
  - Dar acesso adicional ou um emprego a um personagem porque você é amigo do jogador que está jogando aquele personagem.
  - Confiar em um personagem porque você é amigo do jogador que está jogando aquele personagem.
  - Não lutar contra um personagem porque você é amigo do jogador que está jogando aquele personagem.
  - Ignorar seu objetivo de matar um personagem porque seu personagem e o dele ficaram amigos em uma rodada anterior.

  ## Exemplos de Metagrudging
  Todos estes são exemplos de coisas proibidas por pelo menos um item do metashield que nunca é revelado IC.
  - Não dar acesso adicional ou um emprego a um personagem porque você está bravo ou não gosta do jogador que está jogando aquele personagem.
  - Não confiar em um personagem porque você está bravo ou não gosta do jogador que está jogando aquele personagem.
  - Começar uma briga com um personagem por causa de algo que ele fez na rodada passada.
  - Começar uma briga com um personagem porque ele te matou enquanto você jogava com um personagem diferente.
  - Mirar ou assediar um personagem com base em qualquer coisa que aquele personagem fez fora da rodada atual.
  - Mirar ou assediar um personagem com base em qualquer coisa que o jogador do personagem fez enquanto não estava jogando aquele personagem.

  ## Explicitamente Não Protegido
  A seguir está uma lista de coisas que estão explicitamente não protegidas. Se algo não está nesta lista, não significa que está protegido, mas se algo está nesta lista, definitivamente não está protegido.
  - O fato de que o disco nuclear deve ser protegido e pode ser usado por um agente mal-intencionado para tentar destruir a estação.
  - Itens de alto valor ou desejados pela Syndicate, e que portanto são alvos prováveis de roubo.
  - A ideia de que qualquer agente da Syndicate ou outro agente mal-intencionado tem objetivos ou metas que está tentando cumprir.
  - A quantidade de metas ou objetivos que um agente da Syndicate ou outro agente mal-intencionado possui.
  - O fato de que a Syndicate é inimiga da Nanotrasen, e que eles regularmente tentam enviar agentes secretos para espionar, sabotar ou atacar a Nanotrasen.
  - A aparência típica de um personagem. Embora você deva ter em mente que múltiplos personagens podem compartilhar o mesmo nome.
  - O fato de que a Syndicate possui itens secretos capazes de obter recursos para eles, e que esses itens são conhecidos como uplinks.
  - Magos não são protegidos pelo metashield, pois a federação de magos é muito comentada.

  Para condições de revelação, consulte [textlink="Condições de revelação de Antagonistas" link="Conditions"]
</Document>
