<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Moomoobeef <62638182+Moomoobeef@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <92357316+Piras314@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 basic pack <159909786+packmore@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regras de Roleplay
  Estas regras só se aplicam durante uma rodada. A rodada só termina quando o resumo da rodada aparecer. Todas essas regras valem integralmente até o momento em que o resumo da rodada surgir, mesmo enquanto o shuttle de chegada ainda está em trânsito.

  Os modos de jogo deathmatch e sandbox estão isentos destas regras. Jogadores que optarem por não seguir estas regras são totalmente responsáveis por saber se um modo de jogo isento está ativo.

  As regras de roleplay não se aplicam a fantasmas/espectadores/observadores enquanto estão como fantasmas/espectadores/observadores. O chat dos mortos é considerado um canal de chat OOC (fora do personagem) dentro do jogo.

  Veja a lista de [textlink="tipos de cargo" link="RoleTypes"] para mais informações sobre os diferentes tipos de cargos.

  - [textlink="1. Silicons devem seguir as Regras de Silicons" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Familiars devem obedecer seu mestre" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Roleplay como uma pessoa normal" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Não meta-game, obedeça ao Metashield" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Não interfira nas chegadas" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Não aja como antagonista a menos que o jogo te diga que você é um" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Não atrase a rodada" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Como antagonista, só seja amigável com seu time e não trabalhe contra ele" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Como antagonista, não cause morte, dano ou destruição excessivos além dos seus objetivos" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Obedeça ao líder do seu time" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Siga uma escalada razoável" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Não abandone seu cargo" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Mantenha-se no seu cargo" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Dê o exemplo se estiver jogando de comando ou segurança" link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Comando e Segurança devem seguir a Lei Espacial" link="RuleR15"]
  - [textlink="16. Regras do Blueshield" link="RuleR16"]
  - [textlink="17. Regras do Representante da Nanotrasen" link="RuleR17"]
  - [textlink="18. Não corra para pegar ou preparar equipamentos não relacionados ao seu trabalho (Powergaming)" link="RuleR18"]
  - [textlink="19. Não evite seu trabalho ou ignore o roleplay para caçar PvP (Validhunting)" link="RuleR19"]
  - [textlink="20. Amnésia Pós-Morte: Você não sabe quem te matou." link="RuleR20"]
</Document>
