<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regra de Roleplay 7 - Lide com os bandidos na proporção de seus crimes.
  Antagonistas restritos (ou tripulantes) devem ser tratados na proporção dos crimes que cometeram. A decisão de executar um antagonista deve ter uma boa justificativa IC baseada em seus crimes e no estado do turno. Punições contra antagonistas que cometem repetidamente crimes menores podem ser aumentadas. Apenas antagonistas que cometeram os crimes mais graves podem ser executados imediatamente.

  Espera-se que membros da segurança considerem toda a gama de opções de punição disponíveis ao lidar com antags. Isso inclui (mas não se limita a) pacificação, implantes, sentenças temporárias de brig, sentenças de gulag, permabrig, ciborguização forçada e execução. Ciborguização forçada é considerada equivalente à execução em termos de severidade da punição.

  Antagonistas explicitamente amigáveis não têm essa proteção e podem ser tratados como a tripulação ou a equipe administrativa acharem melhor.

  Veja: [textlink="Lei Espacial" link="SpaceLaw"]

  ## Precedentes

  - Ao lidar com a tripulação e antagonistas, certifique-se de que as punições sejam proporcionais aos crimes cometidos. Crimes menores, como invasão de departamento ou roubo de equipamento, devem ser punidos com sentenças curtas, mas crescentes, dependendo das reincidências do detido. Roubar equipamentos críticos da estação e itens como o teleporter portátil, o hardsuit do Chefe de Engenharia ou placas de upload da IA são crimes mais graves e devem ser punidos com períodos maiores de prisão, ou potencialmente permabrig se o crime for considerado grave o suficiente.
  - Assassinato e Sabotagem Grave estão entre os crimes mais severos e geralmente podem ser punidos com prisão perpétua ou morte, embora clemência ainda possa ser oferecida. Estas são diretrizes gerais, e o contexto particular de uma situação pode variar muito, então você tem certa margem para decidir o quão severo ou indulgente pode ser.
  - Você deve se esforçar, se a situação permitir, para contatar um superior para saber sua opinião quando surgir uma situação em que um prisioneiro possa ser executado ou preso permanentemente.
  - O estado geral da estação influencia a gravidade dos crimes cometidos e a proporcionalidade da resposta da segurança. Uma agressão a um oficial resultando em prisão dificilmente merece execução enquanto a estação está em perfeito estado e a segurança está desocupada, mas é razoavelmente digna de uma execução sumária no local se ocorrer durante um ataque ativo de war-ops com comunicações fora do ar e metade da estação destruída por explosões.
  - A segurança tem total permissão e é incentivada a usar punições não padronizadas ou mais leves, como serviço comunitário, consultas psicológicas obrigatórias ou outras punições menos punitivas e focadas em interação quando relevantes e divertidas — os crimes não precisam ser punidos com punições padrão quando outras opções são mais interessantes.
</Document>
