<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regra de Roleplay 5 - Não-membros da segurança só podem caçar ativamente ameaças globais ou que encerram a rodada.
  Você não deve agir como vigilante se uma força de segurança estiver presente, a menos que tenha um bom motivo de roleplay IC para acreditar que existe uma ameaça global ou que encerrará a rodada. Antagonistas restritos que não são automaticamente ameaças globais ou de fim de rodada podem ainda assim se tornar através de suas ações durante o turno — quanto mais forte sua justificativa, mais ação você pode tomar contra eles.

  Você sempre pode defender a si mesmo e a outros de antagonistas violentos.

  Jogadores que optarem por agir como segurança serão julgados pelos mesmos padrões que a segurança.

  ## Precedentes

  - Caçar ativamente uma ameaça envolve procurar ou perseguir essa ameaça fora dos limites da sua área de jogo normal e razoável. Não se espera que os jogadores ignorem antagonistas durante o curso normal do jogo, e eles podem se envolver com antagonistas que estiverem ativos dentro de seu espaço. (Exemplos: Um médico que sabe a identidade de um traidor ativo pode atacar esse traidor se ele entrar armado no medbay; da mesma forma, um engenheiro pode atacar um traidor que ele viu invadindo a sala do motor). Jogadores que escolherem este caminho não devem tentar perseguir ou finalizar antagonistas que recuarem desses confrontos (a menos que tenham motivo para acreditar que o antagonista constitui uma ameaça global ou de fim de rodada, ou tenham um motivo pessoal para fazê-lo sob outros precedentes).
  - O teste do cachorro morto: Jogadores podem caçar ameaças específicas ou antagonistas que identificadamente fizeram algo contra aquele jogador em particular. O exemplo clássico é que jogadores podem buscar vingança contra aqueles que machucam seus animais de estimação departamentais. Jogadores que escolherem este caminho estão autorizados a agir como segurança em relação àquela ameaça específica, mas, conforme a regra principal, também devem seguir as restrições relacionadas ao jogo de segurança. Isso também pode ser aplicado a uma agressão contra um personagem com quem você teve interações significativas na rodada atual, e não se aplica a amizades entre rodadas ou OOC.
  - A segurança tem total liberdade para nomear deputados como quiser ou declarar estado de emergência se acreditarem que não conseguem lidar com os problemas em andamento na rodada. Essas decisões devem ser apoiadas pela cadeia de comando quando possível, e jogadores não-segurança podem perguntar à segurança se precisam de ajuda se estiverem preocupados. Conforme a regra principal, jogadores nomeados como deputados estão agindo como segurança e sujeitos aos padrões da segurança. (Jogadores que pedirem consistentemente para serem nomeados deputados ou o fizerem com pouca justificativa IC podem ser orientados a parar e simplesmente jogar de segurança.)

</Document>
