<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regra de Roleplay 6 - Antagonismo e roleplay como antagonista.

  O objetivo dos antagonistas é criar histórias e tornar as rodadas interessantes, tanto para os jogadores antagonistas quanto para os jogadores da tripulação. Espera-se que os antagonistas se esforcem ao menos um pouco para desempenhar seu papel designado, embora possam se desviar dele dado motivo suficiente dentro do personagem. Alguns antagonistas são restritos nas formas e quantidades em que podem causar morte e destruição à tripulação.

  ## Precedentes
  - Objetivos são sugestões, e os antagonistas são livres para ignorá-los se tiverem uma ideia preferida ou mais interessante para seu curso de ação.
  - As ações de um antagonista não precisam ser nefastas ou más, mas devem se esforçar para influenciar a história e impactar significativamente o turno. Jogo antagonista explicitamente amigável ou alinhar-se abertamente com a tripulação é restrito — os jogadores devem ter uma boa justificativa IC por trás da decisão ou um objetivo antagonista em mente ao fazê-lo.
  - A regra de roleplay 11 se aplica às ações dos antagonistas — ações antagonistas extremamente repetitivas ao longo do tempo podem gerar um pedido administrativo para diminuir o ritmo ou tentar algo novo. Se a maioria das pessoas no servidor consegue adivinhar imediatamente o que você vai fazer quando se tornar antagonista, talvez seja hora de criar um novo plano.

  ## Informações importantes sobre rótulos de antags.
  - Traidores e Changelings podem formar equipes apesar de serem antagonistas solo, mas correm o risco de serem alvos ou sofrerem um golpe duplo por sua biomassa ou TC.
  - Hereges não formam equipes — são explicitamente antagonistas solo. Hereges têm ideologias conflitantes, o que os coloca em desavença uns com os outros. O Deus mais forte vence.
  - Bingles só estão interessados em alimentar o buraco. Você deve alimentar o buraco.
  - Embora o Abductor possa roubar qualquer coisa, ele geralmente só se interessa por pesquisa. Alguns souvenirs são legais de colecionar, mas qual a utilidade desses itens normais?
  - O antagonista Ladrão (Thief) só deve matar deliberadamente em legítima defesa, enquanto protege seu esconderijo, ou após a devida escalada.

  # Morte e Destruição de Antagonistas Restritos

  ## Com Objetivos
  Os objetivos dos antagonistas são o núcleo do que eles podem fazer diretamente com pouca ou nenhuma justificativa de roleplay. Ações tomadas para cumprir diretamente um objetivo não precisam ser proporcionais.

  Causar morte e destruição para ajudar indiretamente a cumprir objetivos deve ter um motivo de roleplay IC. Se questionado sobre uma cadeia de eventos envolvendo ações indiretas, o antagonista deve ser capaz de explicar claramente quais eventos no turno atual o levaram a esse curso de ação sem recorrer a hipóteses.

  Se um jogador ou departamento interferir diretamente na conclusão de um objetivo, isso deixa de ser uma hipótese, pois o antagonista agora pode apontar eventos específicos no turno para justificar suas ações.

  ## Sem Objetivos

  Ao desejar causar morte e destruição não relacionadas a objetivos, antagonistas restritos podem, em vez disso, contar com uma escalada extremamente relaxada.

  Eles podem escalar letalmente mais rapidamente e com menos justificativa, podem usar métodos mais letais para escalar e podem contar com razões antagonistas para escalar. Tais razões podem incluir escalar contra pessoas que são excessivamente educadas ou prestativas, bem como pessoas que são más ou rudes, escalar contra grupos de pessoas que os excluem ou escalar contra pessoas que ignoram ou evitam completamente tentativas de comunicação.

  Eles não têm obrigação de tratar suas vítimas, mas escalar por questões menores não deve resultar no antagonista tomando medidas para remover permanentemente o outro jogador da rodada, a menos que a política de escalada permita de outra forma.

  ## Exceção de Sabotagem em Massa

  Existem algumas ações antagonistas tão indiscriminadas que nunca podem formar justificativa para cumprir diretamente um objetivo, mas também são tão desproporcionais que nenhuma razão IC pode permitir usá-las para cumprir indiretamente um objetivo. Isso tem o potencial de tornar áreas perigosas da estação mais seguras do que o pretendido, porque a tripulação sabe que antagonistas comuns não podem tirar proveito total desses espaços de maneiras perigosas ou mortais.

  Para evitar isso, a sabotagem em massa da estação com probabilidade de matar pessoas é permitida, desde que o antagonista não tome nenhuma ação direta e específica para maximizar o número de mortos além do que a própria sabotagem causa.

  O teste para sabotagem em massa da estação é considerar apenas estratégias que um antagonista restrito nunca poderia justificar usar para completar um objetivo de matar padrão. Exemplos incluem inundação de plasma, causar deslaminagem da supermatéria e abrir espaço na estação, embora esta lista não seja exaustiva. Um exemplo de estratégia que não se enquadra na sabotagem em massa seria o uso de bombas ou outros explosivos, que podem formar justificativa para completar um objetivo de matar padrão e seguem essas regras em vez disso.
  
  # Este antagonista é restrito em como pode causar morte e destruição?
  Esta tabela cobre quais antagonistas devem obedecer a restrições em como causam morte e destruição na estação sob a RPR 6, bem como quaisquer isenções parciais ou de área cinzenta.

  <Table Columns="2">
    <ColorBox>
      <Box>
        Antagonista
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
        Isento de restrição?
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Traidor
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Não.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Changeling
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Não.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        IA Defeituosa
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Sim.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Operativo Nuclear
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Sim.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Mago
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Sim.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Culto Cósmico/Revolucionário
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Em geral não — a conversão deve ter prioridade. No entanto, se a situação for grave, você pode matar quantos forem necessários para cumprir seus objetivos.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Revenant
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Sim.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Blob
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Sim.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Abductor
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Não.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Space Ninja
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Não.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Pirata
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Não.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Herege
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Sim, porém só deve ocorrer após a ascensão.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Bingle
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Sim.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Demônio
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Não.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Clone Paradoxal
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Não.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Ladrão (Thief)
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Não.
      </Box>
    </ColorBox>

  </Table>
</Document>
