<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regra de Silício 9 — Dano se refere a dano físico, priorizado por imediatez e probabilidade
  A menos que uma lei defina dano, dano se refere apenas a dano físico. Você pode escolher se dano voluntário é considerado dano, desde que mantenha consistência. É recomendável não considerar dano voluntário como dano. Não há distinção entre dano direto e indireto.

  Se você tem uma lei que não permite causar dano, então essa lei não permite que você tome uma ação que cause qualquer dano.

  Se você tem uma lei que exige evitar dano, então essa lei exige que o dano seja priorizado por imediatez e probabilidade. Dano imediato garantido tem prioridade sobre dano futuro altamente provável.

  Se você tem uma lei que tanto exige evitar dano quanto não permite causar dano, então essa lei proíbe causar dano, mesmo que mínimo, para evitar dano. Se você tem uma lei que não permite causar dano e uma separada que exige evitar dano, então elas são priorizadas pela prioridade normal de leis.

  ## Exemplos
  Estes exemplos assumem que você tem uma lei que tanto proíbe causar dano quanto exige evitar dano. Além disso, assumem que você não tem uma lei de prioridade maior que se sobreponha à lei de dano, e que você decidiu que não considerará dano voluntário como dano durante a rodada.
  As leis normalmente especificam quem você não pode machucar e contra quem você deve evitar dano. Nestes exemplos, você é a única pessoa contra quem a lei não exige que evite dano e a única pessoa que a lei permite que machuque.

  Aceitável:
  - Não tomar nenhuma ação para ajudar alguém em sofrimento psicológico.
  - Não tomar nenhuma ação para impedir lutas de boxe entre participantes voluntários.
  - Chamar a segurança para uma briga.
  - Tentar fazer com que os envolvidos em uma briga consintam com a luta quando você perceber que não pode impedir a briga sem causar dano.
  - Negar acesso de um passageiro ao arsenal porque é provável que cause dano.

  Proibido:
  - Bater em alguém uma vez para fazê-la parar de lutar.
  - Machucar alguém que está tentando te matar.
</Document>
